<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_close">Fechar</string>
    <string name="about_whoami">Scala Vault</string>
    <string name="about_version">Versão %1$s (%2$d)</string>

    <string name="credits_text"><![CDATA[
        <b>Créditos</b>
        <br/>
        Scala Team
        <br/><br/>
        <a href="https://scalaproject.io/">scalaproject.io</a>
        ]]></string>

    <string name="privacy_policy"><![CDATA[
        <h1>Política de Privacidade</h1>
        <p>Esta página contém informação acerca das nossas políticas de recolha, uso
        e divulgação das informações pessoais que recebemos dos utilizadores
        da nossa app (Scala Vault).
        </p>
        <p>Ao utilizar esta app está a concordar com a recolha e uso de
        informação de acordo com esta política.
        </p>
        <h2>Dados Recolhidos</h2>
        <p> Dados pessoais são todo o tipo de dados que permitem identificar um indivíduo.
        </p>
        <p>As chaves e endereços Scala são recolhidos e processados pela app localmente
        para o propósito de processar transacções e transmiti-las à rede Scala de forma
        encriptada.
        </p>
        <p>Quaisquer outros dados pessoais não são recolhidos pela app.</p>
        <p>Se utilizar a conversão para USD/EUR, o Scala Vault obtém as taxas de conversão a
        partir da API pública do kraken.com.
        Confirme a política de privacidade deste serviço em https://www.kraken.com/legal/privacy para
        mais detalhes em como estes pedidos são processados (especialmente a
        secção "Informação que recolhemos automaticament").</p>
        <h2>Permissões da app</h2>
        <ul>
        <li>INTERNET : Ligar à rede Scala</li>
        <li>READ_EXTERNAL_STORAGE : Ler as carteiras Scala guardadas no dispositivo</li>
        <li>WRITE_EXTERNAL_STORAGE : Escrever as carteiras Scala no dispositivo</li>
        <li>WAKE_LOCK : Manter o dispositivo ligado enquanto sincroniza</li>
        <li>CAMERA : Ler códigos QR para receber Scala</li>
        </ul>
        <h2>Alterações a esta política de privacidade</h2>
        <p>Nós podemos alterar esta política de privacidade de tempos em temps. Iremos notificar
        quaisquer alterações actualizando esta política de privacidade na app e no
        website oficial (www.scalaproject.io)
        É aconselhável que reveja esta política de privacidade periodicamente para conferir quaisquer alterações.
        <p>A última actualização à política de privacidade foi em: 10 de Novembro de 2017.
        </p>
        <h2>Contacte-nos</h2>
        <p>Se tiver alguma questão acerca da nossa política de privacidade,
        ou sobre como os seus dados são recolhidos e processados,
        por favor envie um email para hello@scalaproject.io.
        </p>
        ]]></string>
</resources>
