<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_create_new"><![CDATA[
        <h1>Uus rahakoti loomine</h1>
        <p>Kui vajate uut Scala aadressi!</p>
        <p>Sisestage ainulaadne rahakoti nimi ja parool.
        Parool on kasutusel teie rahakoti andmete turvamiseks seadmes. Kasutage tugevat parooli -
        veel parem, kasutage paroolifraasi.</p>
        <h2>Märkige üles oma Mnemonic Seed!</h2>
        <p>Järgmisel ekraanil leiate oma 25-sõnalise \"Mnemonic Seed\".
        See on ainus teave, mida vajate hiljem rahakoti taastamiseks
        ja teie vahendite täielikuks kasutamiseks.
        Selle turvaline ja privaatne hoidmine on väga oluline, sest see annab <em>kõigile</em>
        täieliku ligipääsu teie vahenditele!</p>
        <p>Kui kaotate oma rahakoti parooli, saate siiski taastada oma rahakoti Mnemonic Seed\'iga.</p>
        <p>Mnemonic Seed\'i taastamine pole võimalik, kui kaotate selle, kaotate kõik oma vahendid!
        Mnemonic Seed\'i ei saa kunagi muuta ja kui see varastatakse või muul viisil rikutakse,
        peate oma vahendid uue rahakoti (uue Mnemonic Seed\'iga) üle kandma. Seetõttu on kõige parem
        et varundaksite oma Mnemonic Seed\'i seda üles kirjutades ja <em>mitmesse</em> turvalisse
        ja kindlasse kohta hoiustades.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_seed"><![CDATA[
        <h1>Rahakoti loomine - Seemne</h1>
        <p>Kui teil on juba Scala aadress ja soovite taastada tehingud plokiahelalt!</p>
        <p>Sisestage ainulaadne rahakoti nimi ja parool. Parool on kasutusel teie rahakoti andmete turvamiseks seadmes.
        Kasutage tugevat parooli - veel parem, kasutage paroolifraasi.</p>
        <p>Sisestage oma seemne väljale "Mnemonic Seed".<p>
        <p>Sisestage ploki number, millal seda aadressi esmakordselt kasutati,
        väljale "Taastamise kõrgus". Võite kasutada ka kuupäeva formaadis AAAA-KK-PP. Kui te pole kindel,
        sisestage ligikaudne kuupäev/plokikõrgus <em>enne</em> selle rahakoti aadressi esmakordset kasutamist.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_ledger"><![CDATA[
        <h1>Loo rahakott - Ledger</h1>
        <p>Soovite taastada oma rahakoti oma Ledger Nano S seadme kaudu.</p>
        <p>Teie salajased võtmed ei lahku kunagi Ledger seadmest, seetõttu on vaja see ühendada
        iga kord, kui soovite oma rahakotile ligi pääseda.</p>
        <p>Sisestage ainulaadne rahakoti nimi ja parool. Parool on kasutusel teie rahakoti andmete turvamiseks Android
        seadmes. Kasutage tugevat parooli - veel parem, kasutage paroolifraasi.</p>
        <p>Sisestage ploki number, millal seda aadressi esmakordselt kasutati,
        väljale "Taastamise kõrgus". Võite kasutada ka kuupäeva formaadis AAAA-KK-PP. Kui te pole kindel,
        sisestage ligikaudne kuupäev/plokikõrgus <em>enne</em> selle rahakoti aadressi esmakordset kasutamist.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_keys"><![CDATA[
        <h1>Loo rahakott - võtmetest</h1>
        <p>Kui taastate oma rahakoti kasutades võtmeid!</p>
        <p>Sisestage ainulaadne rahakoti nimi ja parool. Parool on kasutusel teie rahakoti andmete turvamiseks seadmes.
        Kasutage tugevat parooli - veel parem, kasutage paroolifraasi.<p>
        <p>Sisestage oma Scala aadress väljale "Avalik aadress" ja täitke "Vaatevõti" ja "Kuluvõti".</p>
        <p>Sisestage ploki number, millal seda aadressi esmakordselt kasutati,
        väljale "Taastamise kõrgus". Võite kasutada ka kuupäeva formaadis AAAA-KK-PP. Kui te pole kindel,
        sisestage ligikaudne kuupäev/plokikõrgus <em>enne</em> selle rahakoti aadressi esmakordset kasutamist.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_create_view"><![CDATA[
        <h1>Loo rahakott - vaatamiseks</h1>
        <p>Kui soovite lihtsalt jälgida sissetulevaid tehinguid rahakotti!</p>
        <p>Sisestage ainulaadne rahakoti nimi ja parool. Parool on kasutusel teie rahakoti andmete turvamiseks seadmes.
        Kasutage tugevat parooli - veel parem, kasutage paroolifraasi.<p>
        <p>Sisestage oma Scala aadress väljale "Avalik aadress" ja täitke "Vaatevõti".</p>
        <p>Sisestage ploki number, millal seda aadressi esmakordselt kasutati,
        väljale "Taastamise kõrgus". Võite kasutada ka kuupäeva formaadis AAAA-KK-PP. Kui te pole kindel,
        sisestage ligikaudne kuupäev/plokikõrgus <em>enne</em> selle rahakoti aadressi esmakordset kasutamist.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_details"><![CDATA[
        <h1>Rahakoti üksikasjad</h1>
        <h2>Avalik aadress</h2>
        Teie avalik aadress on nagu teie pangakonto number, mida saate kõigiga jagada ilma
        Scala kaotuse pärast kartmata. Inimesed saadavad Scala teie rahakoti aadressile.
        <h2>Mnemonic Seed</h2>
        See on ainus teave, mida vajate hiljem rahakoti taastamiseks ja oma
        vahendite täielikuks kasutamiseks. Selle privaatne ja turvaline hoidmine on väga oluline,
        sest see annab <em>kõigile</em> täieliku ligipääsu teie Scalale! Kui te pole seda kuskile
        ohutusse kohta üles kirjutanud, tehke seda kohe!
        <h2>Rahakoti failide taastamise parool</h2>
        Veenduge, et kirjutate selle parooli üles. Kui lähtestate oma seadme või desinstallite rakenduse,
        vajate seda taas juurdepääsuks oma rahakotile.<br/>
        <h3>CrAzYpass</h3>
        Kui siin kuvatav parool koosneb 52 tähe- ja numbrimärgist rühmades 4 - õnnitleme!
        Teie rahakoti failid on turvatud teie seadme turvafunktsioonide poolt genereeritud 256-bitise
        võtmega, mis põhineb teie valitud paroolifraasil (loomisel või muutmisel). See teeb selle
        äärmiselt keeruliseks häkkida!<br/>
        See funktsioon on kohustuslik kõigile äsja loodud rahakottidele.
        <h3>Pärandparool</h3>
        Kui näete siin oma paroolifraasi, siis pole teie rahakoti failid nii turvalised kui
        CrAzYpass\'iga. Selle parandamiseks valige lihtsalt menüüst \"Muuda paroolifraasi\". Pärast
        uue paroolifraasi sisestamist (võib-olla isegi sama kui varem) genereerib rakendus teile
        CrAzYpass\'i ja turvab teie rahakoti failid sellega. Kirjutage see üles!
        <h3>CrAzYpass rahakotid</h3>
        Kui peate kunagi Scala Vault\'i uuesti installima (näiteks pärast telefoni lähtestamist või
        uuele seadmele üleminekut) või soovite oma rahakoti faile kasutada teises seadmes või arvutis,
        peate kasutama seda Taastamisparooli, et taas juurdepääsu oma rahakotile.<br/>
        Valides menüüst \"Muuda paroolifraasi\", saate valida teise paroolifraasi. Pidage meeles,
        et see genereerib uue Taastamisparooli. Kirjutage see üles!
        <h2>Vaatevõti</h2>
        Teie vaatevõtit saab kasutada sissetulevate tehingute jälgimiseks teie rahakotti ilma
        andmata luba rahakoti sees olevate vahendite kulutamiseks.
        <h2>Kuluvõti</h2>
        Teie kuluvõti võimaldab kellelgi kulutada teie rahakotiga seotud Scala, nii et ärge
        jagage seda võtme, hoidke seda turvaliselt nagu oma Mnemonic Seed.
    ]]></string>

    <string name="help_list"><![CDATA[
        <h1>Rahakottide nimekiri</h1>
        <h2>Sõlm</h2>
        <p>Scala Vault kasutab kaugserverit suhtlemiseks Scala võrgu ilma vajaduseta
        alla laadida ja salvestada kogu plokiahela koopiat. Populaarsete kaugserverite nimekirja leiate või oma kaugserveri käivitamise kohta lisateavet leiate siit: https://scala.network/<p>
        <p>Scala Vaultil on mõned kaugserverid eelnevalt määratud. See jätab meelde viimased viis kasutatud sõlme.</p>
        <h2>Rahakotid</h2>
        <p>Siin näete oma rahakotte. Need asuvad teie seadme sisemälus <tt>scala vault</tt> kaustas. Saate kasutada failihalduri rakendust nende nägemiseks.
        Peaksite regulaarselt varundama selle kausta seadmevälisele mälule juhuks, kui teie seade plahvatab või varastatakse.</p>
        <p>Valige rahakott selle avamiseks või vajutage \"+\", et luua uus.
        Või valige üks rahakoti toimingutest:</p>
        <h3>Üksikasjad</h3>
        <p>Kuva rahakoti üksikasjad, seeme &amp; võtmed.</p>
        <h3>Võta vastu</h3>
        <p>Looge QR-kood Scala saamiseks.</p>
        <h3>Ümber nimetada</h3>
        <p>Rahakoti ümbernimetamine. Varukoopiaid ei nimetata ümber.</p>
        <h3>Varundamine</h3>
        <p>Tehke koopia rahakotist kausta <tt>backups</tt> kausta <tt>scala vault</tt> sees,
        kirjutades üle eelnevad koopiad seal.</p>
        <h3>Arhiiv</h3>
        <p>Tehke varukoopia ja seejärel kustutage rahakott. Koopia jääb <tt>backups</tt> kausta. Kui te oma varukoopiaid enam ei vaja, peaksite need failihalduri või turvalise kustutamise rakendusega kustutama.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_tx_details"><![CDATA[
        <h1>Tehingu üksikasjad</h1>
        <h2>Sihtkoht</h2>
        See on rahakoti avalik aadress, kuhu saatsite Scala
        <h2>MakseID</h2>
        Makse ID-d saate kasutada Scala saatmise põhjuse tuvastamiseks kahe osapoole vahel,
        see on täielikult vabatahtlik ja privaatne. Näiteks võimaldab see ettevõttel seostada
        teie tehingu ostetud esemega.
        <h2>Tehingu ID</h2>
        See on teie tehingu ID, mida saate kasutada oma varjatud tehingu tuvastamiseks Scala
        Blockchain explorer\'is nagu <a href="https://explorer.scala.network/">https://explorer.scala.network/</a>
        <h2>Tehingu võti (TX KEY)</h2>
        See on teie tehingu privaatvõti, hoidke seda turvaliselt, kuna kolmandale osapoolele avaldamine
        avalikustab, milline allkiri ringis on teie oma, muutes teie tehingu läbipaistvaks.
        <h2>Plokk</h2>
        See oli plokk, kuhu teie tehing lisati.
    ]]></string>

    <string name="help_address_book"><![CDATA[
        <h1>Aadressiraamat</h1>
        <p>Aadressiraamat võimaldab salvestada rahakoti aadressi ja muud kontaktteavet sageli kasutatavate aadresside kohta.</p>
        <p>Saate määrata iga kontakti nime, rahakoti aadressi ja pildi.</p>
        <p>Aadressiraamat on salvestatud kohalikult teie seadmesse ja on jagatud kõigi teie rahakottide vahel.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_send"><![CDATA[
        <h1>Saada</h1>
        <h2>Saaja aadress</h2>
        <p>See on rahakoti avalik aadress, kuhu te saadate Scala. Saate selle kopeerida oma
        lõikelaualt, skannida QR-koodi või sisestada käsitsi. Veenduge, et kontrollite seda kolmekordselt
        et veenduda, et te ei saada münte valesse aadressi.</p>
        <p>Lisaks XLA aadressi kasutamisele saate kasutada ka:
        <ul>
            <li>ENS domeeni</li>
            <li>Unstoppable Domains domeeni</li>
        </ul></p>
        <h2>Makse ID</h2>
        <p>Saate kasutada makse ID-d, et tuvastada Scala saatmise põhjus kahe osapoole vahel. See
        on täielikult vabatahtlik ja privaatne. Näiteks võimaldab see ettevõttel seostada teie
        tehingu ostetud esemega.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_xlato"><![CDATA[
        <h1>BTC saatmine</h1>
        <h2>XLA.TO</h2>
        <p>XLA.TO on kolmanda osapoole teenus, mis toimib vahetuspunktina Scala ja Bitcoini vahel.
        Kasutame Scala Vaulti Bitcoini maksete integreerimiseks XLA.TO API-d. Palun vaadake
        https://xla.to ja otsustage ise, kas see on midagi, mida soovite kasutada. Scala Vaulti
        meeskond ei ole seotud XLA.TO-ga ja ei saa teid nende teenusega aidata.</p>
        <h2>XLA.TO vahetuskurss</h2>
        <p>\"Summa\" ekraanil kuvatakse teile XLA.TO teenuse praegused parameetrid. Need
        hõlmavad praegust vahetuskurssi ning BTC ülem- ja alampiire. Pange tähele, et see
        kurss pole praegu garanteeritud. Te näete ka
        summat, mille ulatuses tehing viiakse kohe läbi ilma XLA kinnitusi ootamata (lisateabe saamiseks vaadake XLA.TO KKK-d). Pange tähele, et XLA.TO ei võta lisatasusid - kui lahe see on?</p>
        <h2>XLA.TO tellimus</h2>
        <p>\"Kinnita\" ekraanil näete tegelikku XLA.TO tellimust. See tellimus kehtib
        piiratud aja - võite märgata \"Kulu\" nupul tagasiarvestust. Vahetuskurss võib
        erineda eelmistel ekraanidel näidatust.</p>
        <h2>XLA.TO salajane võti</h2>
        <p>Kuna Scala Vault käsitleb ainult tehingu Scala osa, saab teie XLA.TO salajast võtit
        kasutada tellimuse Bitcoini osa jälgimiseks XLA.TO kodulehel.</p>
        <p>Pange tähele, et see salajane võti kehtib ainult 24 tundi pärast tehingu algust!</p>
        <h2>XLA.TO tagasiarvestus!</h2>
        <p>Kui tagasiarvestus jõuab nulli, peate saama uue hinnapakkumise XLA.TO-lt, minnes tagasi
        eelmisele sammule ja seejärel tagasi \"Kinnita\" ekraanile.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_wallet"><![CDATA[
        <h1>Rahakott</h1>
        <h2>Tänavarežiim</h2>
        <p>Tänavarežiimi saab lubada/keelata menüüs või Guntheri pea ikoonil. Selles režiimis teie
        saldo ei kuvata ühelgi ekraanil, nii et saate oma rahakotti tänaval, pubis või
        muus avalikus kohas ohutult kasutada. Varasemad tehingud on samuti peidetud. Uued tehingud kuvatakse,
        nii et näete, et olete saadanud/vastuvõtnud Scala!</p>
        <h2>Skaneerimine</h2>
        Kuna Scala armastab asju privaatsena hoida, siis iga kord, kui avate Scala Vaulti rahakoti, peame
        skaneerima plokiahelat, et näha, kas teie rahakotti on saadetud uusi Scala. See
        salvestab ainult teie rahakoti teabe teie telefoni. Mõnikord võib see aega võtta,
        sest te pole pikka aega sünkroniseerinud.
        <h2>Saldo</h2>
        <p><b>Appi! Minu rahakoti saldo on kadunud või on kinnitamata!</b><br/>
        Ärge paanitsege! Kui saadate vahendeid oma rahakotist, siis osa teie saldost näidatakse ajutiselt
        kui kinnitamata.
        See juhtub, kuna Scala vahetatakse plokiahelas ja kuidas muudatused toimivad.
        <h2>Tehingute nimekiri</h2>
        <p>Rahakoti tehingute nimekiri. Vaateraamatus on kuvatud ainult sissetulevad tehingud.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_mobile_miner"><![CDATA[
        <h1>Scala kaevandaja</h1>
        <p>Alustage kaevandamist kõigil uusimatel Android-seadmetel turvaliselt ja tõhusalt!</p>
        <p>Scala Miner pakub kasulikku teavet teie kaevandamistegevuste kohta ja hoiab ära seadme ülekuumenemise.</p>
        <p>Laadige see alla siit: <a href="https://github.com/scala-network/MobileMiner/releases">Scala Miner</a>
    ]]></string>

    <string name="help_node">Aegunud</string>

    <string name="help_node_2"><![CDATA[
        <h1>Sõlmed</h1>
        <h2>TL;DR</h2>
        <p>Värskendage sõlmede loendit alla tõmmates ja Scala Vault ühendab automaatselt parima saadaolevaga!</p>
        <h2>Mis on sõlm?</h2>
        <p>Scala Vault kasutab kaugserverit (mõnikord nimetatakse ka Daemoniks), et suhelda
        Scala võrguga ilma, et peaks alla laadima ja salvestama kogu plokiahela koopiat.<p>
        <h2>Sõlmede nimekiri</h2>
        <p>Kui nimekiri on tühi, saate kas lisada uusi sõlme käsitsi või lasta Scala Vaultil
        valida teie jaoks parim saadaolev sõlm. Või mõlemad. Loe edasi&#8230;</p>
        <p>Sõlmede nimekiri näitab kõiki praegu teadaolevaid sõlmi. Lisaks kuvatakse iga sõlme all viimase teadaoleva ploki ajatempel. Iga sõlme kõrval kuvatakse ikoon, mis näitab sõlme vastuse käitumist
        (mis näitab oodatava ühenduvuse taset).</p>
        <p>Scala Vault valib iga kord optimaalse sõlme.
        See kontrollib ploki kõrgust (kui ajakohane
        on sõlm?) ja vastuse käitumist (kui kiiresti sõlm päringutele reageerib?).</p>
        <p>Loend on sorteeritud nende omaduste järgi, seega oleks nimekirja ülaosas sõlm, mille Scala Vault
        valiks praegu. Loendi allosas kuvatakse väga aeglased või kättesaamatud sõlmed.</p>
        <h2>Sõlme lisamine</h2>
        <p>Puudutades allosas nuppu &quot;Lisa sõlm&quot;, palutakse teil
        sisestada sõlme üksikasjad järgmises dialoogis.
        &quot;Aadress&quot; on sõlme hostinimi või IP-aadress - see on ainus
        kohustuslik kirje.
        Sisestage &quot;Port&quot;, kui sõlm töötab mittevaikimisi pordil (nt 18089).
        Saate sõlme valikulise nime anda ka sõlme, et seda hiljem hõlpsamini tuvastada.
        Mõned sõlmed vajavad kasutamiseks mandaate. Sisestage antud kasutajanimi &amp;
        parool vastavatesse väljad. Nüüd saate &quot;Testida&quot; neid seadeid.
        &quot;Testi tulemused&quot; kuvavad ploki kõrguse, reageerimisaja ja kasutatud tegeliku IP.
        Tulemuseks võib olla ka viga - tavaliselt seetõttu, et antud hostinimi pole
        mõistliku aja jooksul kättesaadav või mandaadid on valed.
        Või ei osuta hostinime/pordi kombinatsioon tegelikule Scala sõlmele!
        Kui test läbib (ei vea) - olete valmis vajutama &quot;OK&quot; selle sõlme salvestamiseks.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_uri"><![CDATA[
        <h1>Makse lingi kasutamine</h1>
        <p>Olete käivitanud Scala Vaulti makse lingiga. Fondide saatmiseks tehke järgmist:</p>
        <p>
        1. Avage rahakott, millest soovite kulutada<br>
        2. Oodake, kuni rahakott on sünkroniseeritud ja kuvatakse nupp "Anna"<br>
        3. Puudutage nuppu "Anna"
        </p>
        <p>Makse üksikasjad täidetakse automaatselt. Kontrollige neid ja jätkake nagu iga teise tehingu puhul.</p>
    ]]></string>

    <string name="help_ok">Sain aru!</string><!-- Note: "Got it" as in "I understand this" -->
</resources>